% CV ATS moderno - Jose Pablo Hernandez Alonso
% Version actualizada con enlaces directos en contacto, proyectos, ponencias y reconocimientos.
% Compilar con: pdflatex cv_ats_moderno_jpha.tex
\documentclass[10pt,letterpaper]{article}
\input{glyphtounicode}
\pdfgentounicode=1
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[letterpaper,margin=0.58in]{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{microtype}
\usepackage[default]{sourcesanspro}
\usepackage{titlesec}

\definecolor{navy}{HTML}{1B1A43}
\definecolor{accent}{HTML}{37B99C}
\definecolor{text}{HTML}{24283D}
\definecolor{muted}{HTML}{5C6175}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  urlcolor=navy,
  linkcolor=navy,
  pdfauthor={Jose Pablo Hernandez Alonso},
  pdftitle={CV ATS Moderno - Jose Pablo Hernandez Alonso}
}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{2.2pt}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\setlist[itemize]{leftmargin=0.18in, topsep=2pt, itemsep=1.5pt, parsep=0pt, partopsep=0pt}
\newcommand{\sectionline}{\vspace{-2pt}\textcolor{accent}{\rule{\linewidth}{0.8pt}}\vspace{1pt}}
\newcommand{\cvsection}[1]{\vspace{5pt}{\large\bfseries\textcolor{navy}{#1}}\par\sectionline}
\newcommand{\entry}[3]{\textbf{#1} \textcolor{muted}{| #2}\par\textit{#3}\par}
\newcommand{\projectlink}[1]{\href{#1}{Ver Proyecto}}
\newcommand{\eventlink}[2]{\href{#1}{#2}}

\begin{document}
\color{text}

% Header ATS-friendly: no tables, no icons, no images.
{\Huge\bfseries\textcolor{navy}{Jos\'{e} Pablo Hern\'{a}ndez Alonso}}\par
{\large\bfseries Ingeniero en Mecatr\'{o}nica especializado en Inteligencia Artificial, Rob\'{o}tica e IoT}\par
\vspace{2pt}
Puebla, M\'{e}xico \; | \; \href{mailto:contacto@jphajp.com}{contacto@jphajp.com} \; | \; \href{https://jphajp.com/}{jphajp.com} \; | \; \href{https://jphajp.github.io/JPHAJP/}{Portafolio} \; | \; \href{https://www.linkedin.com/in/jphajp}{linkedin.com/in/jphajp} \; | \; \href{https://github.com/JPHAJP}{github.com/JPHAJP}
\par\vspace{3pt}\textcolor{accent}{\rule{\linewidth}{1.8pt}}

\cvsection{Perfil profesional}
Ingeniero en Mecatr\'{o}nica apasionado por la tecnolog\'{i}a, innovaci\'{o}n y dise\~{n}o. Experto en desarrollar sistemas inteligentes, soluciones rob\'{o}ticas y aplicaciones industriales con Inteligencia Artificial, IoT y programaci\'{o}n avanzada. Capacidad para liderar proyectos tecnol\'{o}gicos y resolver problemas complejos en sectores industriales y comerciales.

\cvsection{Competencias t\'{e}cnicas}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Programaci\'{o}n:} Python, C++, C, JavaScript, React, PHP, HTML, CSS, VHDL, Verilog, Bash.
  \item \textbf{IA y Machine Learning:} YOLO, Scikit-learn, TensorFlow, PyTorch, Mediapipe, OpenCV, n8n AI Agents, Stable Diffusion, LLMs, ChatGPT, Claude, Llama, Grok, DeepSeek.
  \item \textbf{Rob\'{o}tica y automatizaci\'{o}n:} Universal Robots, KUKA, FANUC, PLC Siemens, TIA Portal, sistemas SCADA.
  \item \textbf{Sistemas embebidos e IoT:} Raspberry Pi, NVIDIA Jetson, Arduino, ESP32, FPGA, sensores y actuadores.
  \item \textbf{Dise\~{n}o CAD y simulaci\'{o}n:} SolidWorks (CSWP), Fusion 360, AutoCAD, MATLAB, CATIA, impresi\'{o}n 3D, CNC, HAAS, CAM, NX.
  \item \textbf{Herramientas adicionales:} Docker, Firebase, SQL, XAMPP, Flask, GitHub, AWS, CISCO, Node.js, Adobe Suite, MS Office Suite (MOS), Excel y Visual Basic.
\end{itemize}

\cvsection{Experiencia profesional}
\entry{\href{https://www.palloranlabs.com/}{Palloranlabs M\'{e}xico}}{2025 - Presente}{Fundador de startup para proyectos de ingenier\'{i}a}
\begin{itemize}
  \item Fundaci\'{o}n y gesti\'{o}n de una startup enfocada en proyectos de ingenier\'{i}a, automatizaci\'{o}n y soluciones tecnol\'{o}gicas aplicadas.
\end{itemize}

\entry{Sistema ERP ALARO - Laboratorio IA y Tecnolog\'{i}a}{2023 - Presente}{Desarrollo de soluciones de Inteligencia Artificial, automatizaci\'{o}n y sistemas embebidos}
\begin{itemize}
  \item Desarrollo de soluciones integrales con Inteligencia Artificial para optimizar procesos comerciales y operativos en administraci\'{o}n, supermercados, transporte y log\'{i}stica.
  \item Dise\~{n}o de modelos predictivos de Machine Learning para mejorar la toma de decisiones.
  \item Desarrollo de aplicaciones de automatizaci\'{o}n digital con APIs y sistemas embebidos.
\end{itemize}

\entry{Proyectos Freelance}{2017 - Presente}{Desarrollo web, soporte t\'{e}cnico e instalaciones}
\begin{itemize}
  \item Desarrollo de p\'{a}ginas web y campa\~{n}as de publicidad.
  \item Instalaci\'{o}n, diagn\'{o}stico y mantenimiento de equipos de c\'{o}mputo.
  \item Instalaciones hidr\'{a}ulicas y el\'{e}ctricas residenciales e institucionales.
\end{itemize}

\cvsection{Proyectos acad\'{e}micos destacados}
\begin{itemize}
  \item \textbf{\textmu{}SenseGrip} (\projectlink{https://jphajp.github.io/JPHAJP/\#proyectos}): Dise\~{n}o comercial de pinzas rob\'{o}ticas con control de fuerza y comunicaci\'{o}n por internet.
  \item \textbf{Stable Diffusion to Gcode - UR5e} (\projectlink{https://github.com/JPHAJP/StableDiffusion_t_gcode}): Dibujo de l\'{i}neas mediante robot UR5e con Gcode generado a partir de im\'{a}genes generadas por IA.
  \item \textbf{UR5e SRUB NURSE} (\projectlink{https://jphajp.github.io/UR5_SRUB_NURSE/}): Manejo de robot colaborativo UR5e con visi\'{o}n artificial, IA conversacional y comandos.
  \item \textbf{Rob\'{o}tica Industrial y Automatizaci\'{o}n} (\projectlink{https://jphajp.github.io/JPHAJP/Web/projects/4\%20-\%20PLC/All\%20SCADA.pdf}): Sistema de automatizaci\'{o}n SCADA industrial para robots UR, KUKA, FANUC y PLCs.
  \item \textbf{NASA Space Apps Challenge 2024} (\projectlink{https://jphajp.github.io/JPHAJP/Web/projects/1\%20-\%20Nasa/template_project.html}): Orrery interactivo que mapea objetos celestes y asteroides.
\end{itemize}

\cvsection{Educaci\'{o}n}
\entry{Universidad Iberoamericana Puebla}{2020 - 2025}{Ingenier\'{i}a en Mecatr\'{o}nica}
Especializaci\'{o}n: Inteligencia Artificial, Rob\'{o}tica e IoT.

\entry{Instituto M\'{e}xico de Puebla}{2017 - 2020}{Educaci\'{o}n media superior y T\'{e}cnico en electricidad}

\cvsection{Reconocimientos}
\begin{itemize}
  \item GPA 4.0.
  \item \href{https://jphajp.github.io/JPHAJP/Web/assets/docs/cenaval.pdf}{Medalla Ceneval (Sobresaliente)}.
  \item Medalla a mejor promedio, IBERO Francisco Clavijero.
  \item Medalla a formaci\'{o}n humana y competente, IBERO Diego de Ledesma S.J.
  \item Mejor promedio graduado de la facultad de ingenier\'{i}as reconocido por ANFEI.
\end{itemize}

\cvsection{Ponencias destacadas}
\begin{itemize}
  \item \eventlink{https://congresossuj.mx/}{II Congreso de Ingenier\'{i}as SUJ 2025}.
  \item \eventlink{https://www-optica.inaoep.mx/\string~tecnologia_salud/2024/programa.php}{XIV Congreso Nacional e Internacional de Tecnolog\'{i}a Aplicada a las Ciencias de la Salud}.
  \item Expo IBERO \eventlink{https://www.linkedin.com/posts/jphajp_robot-articulado-y-m\%C3\%B3vil-activity-7353272381097869313-Io7Q}{2025}, \eventlink{https://github.com/JPHAJP/Raspberry/tree/main/Interfaces/ProyectoUI}{2024}, \eventlink{https://repositorio.iberopuebla.mx/handle/20.500.11777/5915}{2023}, \eventlink{https://repositorio.iberopuebla.mx/handle/20.500.11777/5221}{2022} y \eventlink{https://www.linkedin.com/posts/jphajp_prototipo-de-regadera-con-temporizador-para-activity-7160025958538743809-kdxj}{2021}.
  \item \eventlink{https://ieeexplore.ieee.org/document/10765997}{2024 IEEE International Conference on Engineering Veracruz (ICEV)}.
  \item \eventlink{https://fabacademy.org/}{Fab 2024 (Fab Academy)}.
\end{itemize}

\cvsection{Habilidades blandas e idiomas}
\textbf{Habilidades blandas:} Gesti\'{o}n de proyectos; trabajo en equipo y liderazgo; resoluci\'{o}n creativa de problemas; comunicaci\'{o}n t\'{e}cnica y asertiva; adaptabilidad y aprendizaje continuo.\par
\textbf{Idiomas:} Espa\~{n}ol nativo; Ingl\'{e}s C1; Alem\'{a}n B1.

\end{document}
